泰國軍政府總理：我接種AZ疫苗，醫護人員優先接種科興

首批中國科興疫苗20萬劑抵泰國 總理機場迎接

時間：2021-02-25 10:09新聞引據：中央社撰稿編輯：新聞編輯

首批20萬劑科興疫苗24日由泰航專機從北京運抵泰國，總理帕拉育（中）和公共衛生部長阿努廷（左）到機場迎接。（泰國公共衛生部提供） (圖：中央社)

泰國政府向中國科興公司(Sinovac Biotech)採購的2019冠狀病毒疾病(COVID-19)疫苗首批20萬劑24日運抵泰國。總理帕拉育(Prayut Chan-o-cha)親自到機場迎接疫苗，他表示未來將有更多疫苗運抵，以利泰國達到群體免疫目標。

泰國公共衛生部與中國的科興生物技術公司簽訂採購協議，採購200萬劑疫苗，首批20萬劑24日早上由泰國國際航空(Thai Airways)專機從北京載運至泰國蘇凡納布(Suvarnabhumi Airport)機場。

總理帕拉育、副總理兼公共衛生部長阿努廷(Anutin Charnvirakul)及公共衛生部多名官員到機場迎接泰航從北京載運抵泰的20萬劑科興疫苗。

帕拉育表示，首批疫苗抵達泰國是歷史性的一刻，政府努力按照既定時間表獲得疫苗，未來會有更多疫苗送抵泰國，數量足夠讓泰國達到群體免疫的目標。

科興預計3月底前再交付80萬劑，4月底前交付100萬劑。

除了科興疫苗，泰國公共衛生部轄下的國家疫苗研究院(National Vaccine Institute)還向英國製藥公司阿斯特捷利康(AstraZeneca)採購疫苗，阿斯特捷利康的11萬7000劑疫苗也會在24日送抵泰國。

帕拉育日前表示，疫苗抵泰之後，政府約需要2到3 天時間準備施打疫苗的事宜，一切就緒之後，他隨時準備率先接種疫苗。

由於科興疫苗對於年齡18到59歲之間的民眾保護力較佳，而帕拉育已經67歲。阿努廷23日表示，帕拉育將接種阿斯特捷利康的疫苗。民族報(The Nation)報導指出，各界預期阿努廷將會接種科興疫苗。

根據公共衛生部初步規劃，疫苗首批施打對象包括8萬名醫護人員和鄉村醫療志工、2萬名疾病管制相關領域的工作人員、90萬名高風險民眾包括患有潛在疾病和慢性病患者及60歲以上老年人。

仆街軍政府

軍政府自己用AZ疫苗

專制國家度度都係咁，打az疫苗個理由同梁卓偉話自己要打輝瑞疫苗同出一轍

好撚仆街

咁同一個邏輯
你讚緊香港政府嗎？

英國亞斯利康已被證實對南非變種無效，俾南非退貨。。
打左等於無打

其實非洲黎講COVID真係好小事

無槍權就係咁 平民可以點

至少比中國疫苗有效

英國疫苗得10%有效
打到成手窿都防唔到。。

最弊係傳晒出黎，好快會變主流。。

泰國軍政府總理：我接種AZ疫苗，醫護人員優先接種科興